%@P:exocorcp
%@metapost:6emefractions604exo011.mp
Les segments ci-dessous ont tous été découpés en parts égales. Dans chacun des cas, quelle fraction de la longueur $AB$ représente la longueur $AM$ ? On répondra par une phrase écrite sur le modèle
\begin{center}
{\cursive la longueur $AM$ représente \ldots\ldots de la longueur $AB$.}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\setlength{\baselineskip}{4\baselineskip}
  \begin{multicols}{2}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-1}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-2}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-3}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-4}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-5}
  \item\includegraphics{6emefractions604exo011-6}    
  \end{multicols}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{itemize}
\item {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac13$ de la
    longueur $AB$.}
\item\hfill {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac45$ de la
    longueur $AB$.}
\item {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac6{10}$ de la
    longueur $AB$.}
\item\hfill {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac{20}{16}$ de la
    longueur $AB$.}
\item {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac{15}{12}$ de la
    longueur $AB$.}
\item\hfill {\cursive la longueur $AM$ représente $\dfrac{11}8$ de la
    longueur $AB$.}
\end{itemize}